其實家底真係可以改變你前途

分享3個例子:

中學舊同學, 成績一向係下游果堆, 會考得幾分
屋企有錢送左佢去澳洲讀營養學
幾年間英文進步不在講, 而家係澳洲撈到風生水起, 亦無打算返香港生活

有錢親戚個仔DSE得14分,
老豆供佢去英國升學, foundation+大學幾年間花天酒地
讀完大學回流返香港, 現職中環外資公司

中學舊同學, 典型公屋仔
聰明, 成績中上
本應可以直入大學, 但可惜失手差少少分
屋企無錢供唔起佢讀Asso/high dip
焗住中學畢業後就要出黎做野幫補, 養細佬妹
做Sales仔做左幾年都係搵得20K

個社會就係好撚柒現實
但就算你無資質, 只要你屋企有錢一樣可以幫你買前途
眼見好多人中學為左入U讀到隻狗咁, 讀完幾年大學出到黎又係搵得萬幾蚊
仲要唔係做緊自己鍾意做既野
如果你生於窮人家庭, 希望你有一日可以靠自己雙手搵到你老豆老母俾唔到你既野
加油

呀媽係女人

係咁㗎啦 好出奇呀

thats the world we are living in
諗得positive d 啦
一味諗唔公平won't get you anywhere
世界就係唔公平
你向上望大把人會好過你
向下望亦大把人衰過你
調整自己心態，努力落手去做
生活先會有進步

如果連u都未入到
聰明極有限

所謂一命二運

呢啲咪係命囉

你喺邊度出世 你老豆老母係邊個

基本上已經決定咗你會讀咩學校 會識啲乜嘢人 係社會可以去到咩位置

落地喊三聲好醜命生成 咪咁解囉

依家嘅香港地唔會再有白手興家嘅例子
個個都話邊個唔想做誠哥個仔
計我話邊個唔想生於誠哥個年代呀

依家都係誠哥既年代，不過唔係公平開放咁玩法，跟大陸一套，蠅頭小利可能會搵到，大富大貴一定靠關系

好多老豆老母生係誠仔年代
個個咪又係掛著餐搵餐餐清
幫一個老細打死工 又唔投資搞生意
放d錢係銀行

靜識靠個仔女養
仔女細個就靠個政府資助讀書
講到自己好偉大咁
出來做野即刻又要求人工一半做家用

sad but true
而家唔係話讀完一間大學
就話包生仔
出黎一定搵好撚多錢
始終人太多
行業唔夠多元化 工少
好多時d公司而家都唔需要咁多人

以前返intern識咗兩個退休警犬高層(副/助理處長級)
佢哋一個兩個女讀cu medic同gbus，另一個個仔讀cu gbus
真係諗唔明係佢哋基因好定識栽培

樓主，你講既野好似我
我想勸你睇開啲

even我幸運入到專科，出到黎都會因為無家底人脈租金貴搵唔到出路，比人睇唔起

呢個年代想白手興家真係好困難

唯有積極活在當下，無心無愧，盡左力就可以

共勉之

係錢啊
有錢人 人生嘅容錯率高幾倍
公開試差啊 重考 去外國讀專科
寄完信無人in 啊
幫你打個電話保送做MT

窮人 老豆老母叫你唔好repeat
快手出去搵錢開飯
Interview過十關 最後因為gpa差0.1分/無相關實習經驗

巴打律師？

見工睇到公屋地址踢你走啦

係。費事比公屋血統污染公司既blueblood

我鐘意你最後果句

簡單d 講，認命把啦

Sad but true

有家底 你生到幾醜都好
大把靚女幫你含撚

No la

命 只係個基本盤

最重要係你個人發揮

窮撚:最緊要身健康 有工開

講真 唔好話賴窮撚父母廢
係根本窮撚父母唔諗將來

如果你老豆老母當時入政府
求其打份文職
今時今日退左休
有一大筆錢+加長糧咬
以前政府好易入 根本冇人入
已經唔洗靠仔女比家用
仔女又可以儲一筆錢等比首期

基本上個人正正常常 英文流利已經可以係香港做人上人
只係要到呢步 有家底比冇家底容易十萬倍

係啊
只係有錢就好似坐私家車去終點
窮人行路去終點
但亦都有住半山住豪宅有錢仔有抑鬱症跳樓
我窮人理解唔到有錢仔都自殺係咩心態
所以都係命運黎

大家都係睇化d啦

利伸，公屋仔

屋企住公屋呀爸拎傷殘津貼，呀媽揾萬一蚊，但我都係讀完asso再讀ust, 黎緊1月準備中大讀PhD
前途同家底對我黎講無咩關係

有咩慘得過有家底，但父母唔支持你要你自找搏殺

你有得full grant???

無呀
由asso開始就non mean到ust grad
一個月還1200,而家做緊ra 15.5k
之後phd都應該15.5k

化撚左
太多海外撚 點爭
個個手持外國護照

你叻 但你有無一刻羨慕過家底好過你既人？
可能同你資質一樣 或者差過你 但因為家底好 照樣條路順過你 dse失手直入外國大學

毅力好重要，加油

你身邊等於全世界系列

係連登個個 100K UP, 香港入息中位數得 20K 都無

大把會考14分都無嘅，去外國洗底之後讀medic，pharm，law，vet，nursing
唔係否認佢哋嘅付出同努力，只不過係有錢係容易啲改變

sorry一d都無
我唔覺得能力差過我既人直入外國大學係一件好事
好似我呢個field, interview 同做野見真章
同場in有外國讀完大學，咁又點，in既時候咪口啞啞
我都唔覺我唔順利
同埋公開試無話失唔失手，個人係廢就廢，我都自問自己係廢先考唔到

其實知唔知政府有資助/低息貸款去讀書？

仲有子女海外讀書津貼

屌你老母 又聰明成績又中上
都入唔撚到U ?
唔係3大都蠢啦 傻仔

父幹最重要

窮人煩惱屋企無房，買唔到樓呢d 基本野
有錢仔就煩d 同生存唔關事野

估計呢位巴打一家係匡智會會員

要今時今日先明呢個道理？

要好窮先拎到資助
有個中學同學做貸款佢自己還但屋企人唔做佢擔保人
出黎做左四五年野儲舊錢再讀書

97前入職嘅政府撚送仔女去英國讀仲爽

講廢話

點解家人同家人之間既信任咁低

阿媽係女人

洗撚搞咁多咩
一個有多兩層樓的老豆 已經搞掂
洗撚又出國 又番外資唔外資公司 乜乜柒柒

同意
成績中上 依家都碌倒讀醫
冇錢依家都仲打緊萬二蚊一個月

有錢人 讀唔成書 可以用時間同錢換個海外垃圾大學學位番黎 依樣已經好唔同

屌，父母唔支持咪靠自己，唔使養兩老已經差好遠啦

中上都入唔到大學=垃圾中學

佢屋企人可能都養兒防老果堆
好似一中學畢業就想推佢去做野
佢又未窮到拎到全部資助
所以見佢做左幾年野再返去讀書
而d情況就會覺得做有錢人有幾好

到你有錢就會覺得世界公平

資本主義社會係咁
我唔會話貧者越貧
不過富者一定越富

解決方法其實好多
政府出手干涉多啲就得
例如 樓價 收返領匯
或者福利政策做好啲
放寬公居屋入息上限
綜緩放多啲 及 本地人優先

不過有生之年都好難見到
香港係優待新移民同有錢佬

但有錢就可以外國野雞大學 返到來又係大把世界

同我講緊既係兩樣野

阿爸係男人

有家底莫講話返學同工作上，佢地既優勢講緊係成個人生... 就好似屋企有6，7個物業留俾佢咁，
你打成一世工都買唔起佢出世一早有既野...
根本唔恨得咁多，有父幹又唔係犯法，所以唔會有公平呢樣嘢..

廢話

問心果句真係堅盡左力就得
唔好鑽牛角尖攪到自己抑鬱跳樓

又係啲呀媽係女人既言論

依d post 又要死幾多人

有冇諗過人地老豆老母同你老豆老母當年做過啲咩

利申：窮撚

思想再歪曲埋到時捉埋堆有錢o靚仔攬炒

咁撚癲

啊媽係女人

邊個唔想係有錢仔啊，但現實唔係可以點？
咪自己係現有既情況下做好啲
而唔係怨天尤人點解唔係有錢老豆生你

唔係錢，係外國

bar?

有家底，失敗機會多D，失敗多幾次都有機會翻生
窮撚讀唔成讀做一世牛工

我個到無咩點睇gpa, 睇interview好多

你個位(命) 衰啫
但你眼界闊就見到機會(運) 架啦
有能力把握到咪發囉

有錢冇料嘅 香港大把老千 佢又咪做大水魚畀人發達

而家揾工樣樣都講學歷，講英文又話要外國口音。

profile堆砌樣樣都講錢，人工又少。

無家底真係唔駛玩落去

唔係

而家搵唔到正職靠兼職食得一日得一日

父母做唔到踏腳石都唔好做絆腳石都已經夠好

依個真係事實

父母供得起仔女讀書真係基本責任
有個健康快樂學生時代好重要

含撚啦 依家入U有錢就得啦 加上依家大把人聰明但唔鍾意讀書啦

鬼唔知咩 廢話

岩
辛苦就預左，但要識唔好鑽牛角尖
問自己盡左力，命運煮到埋黎，無野後悔就得

聰明但 分數唔夠入唔到本地u=聰明極有限

唔理解?

唔關錢唔錢事，當然補習多都係有優勢 但依家唔係講乜神科wo 係最低要求都未到啊 點聰明?

agree 睇完段野
見到自命聰明但U都入唔到
正一on9仔 連自己定位係乜都唔知就自怨自艾
唔好搞錯我意思
入唔到U大有人在 但入唔到U都敢自命聰明 正一on9仔

父母係專業人士已經天生擁有靚基因，先天讀書叻，父母又肯科水，由六個月大已經開始讀名校先修班再入名校幼稚園小學中學。畢業做明星創業乜都得，intern時期已經係uncle公司預定個位你做

又受精個一刻已決定你未來既人生

其實香港得一間大學

我都認識好多呢類人
可能人地屋企有家事影響生計繼而影響學業，邊個知
所以唔需要去拗，家家有本難念的經

自問無悔就ok啦

雖然我身邊認識既都係賴皮既人係佔大多數

講埋哂d負面野 無用架喎
靠自己行先最實在
係阿。條路係難行，咁都無得揀
一齊努力啦 香港地

共勉之

廢系話啦。邊個唔撚知姐
仲要開個po打咁大段

識人係好似第一個咁 但唔係讀營養

一日到黑都係呢啲post

中學同學會考7分，去英國AL， 響英國讀中文屈個A 返嚟讀中大心理系

又係為失敗搵藉口 唔係成功搵方法
讀咁耐書讀屎片 讀書咪就係教你e個世界係咁L樣ga lor 係好唔L公平ga la

咁咪一樣 有窮人發達 有窮人做到ibank 醫生

把握自己先天優勢 向上爬
總好過好食懶非二世祖
不過有錢是原罪 點都遭人白眼

住公屋又點 攞綜援又點
屋企供唔起你讀書咪問政府借錢讀
你再窮啲仲可以申請資助免學費讀 不論大學定asso
從來都係睇自己想唔想繼續讀書 想既話就會想盡辦法讀書

實在睇得太多case係明明自己唔中意讀/讀唔到書 但又要搵藉口話自己因為乜乜乜而讀唔到書

咁成熟咁客觀既reply竟然咁多負皮
不負child登之名

on9 叫你依家諗將來咩職業穩定都難啦。個時啲人點諗。
不過窮撚父母思維唔識教仔女就真嘅

冇錯啊, 係聰明極有限
但有錢可以改變一個聰明極有限嘅人嘅前途囉

樓主開post有咩目的？ 講埋d阿媽係女人既野
係咪想煽動d窮撚發癲？

因為呢啲回應通常只係自欺欺人

可以,但個位入唔到u既人絕對唔係懷才不遇

樓主講到佢一副好有能力但比家境所限咁

我由頭到尾都話
香港，強國經濟起飛成30，40年
點解你屋企仲咁窮，因為你老豆老母廢
你老豆老母廢，你發憤就得？
1，當年其實好易上流，而家已經係玩左好耐既大富翁
2，你遺傳左窮人思想，點發憤？努力就得，d牛就唔會比人當刂
3，你一開始是負數，人地是正數
4，你將來會被養兒/女防老，比人拉住你。你想跑，身上都要揹住老豆老母去跑咁

係 同埋我覺得努力既人 命運都會幫佢一把 一定唔會太差 除非你撈偏害人呃錢

中呀

中學讀書差，去到澳洲發奮讀書，努力學英文，之後成功留到係澳洲
有幾多個係冇學好英文之餘，玩幾年就翻翻香港？

依d唔叫改變
人地一早條path已經set好左
爭在有幾好姐

就我觀察，我嘅同學當中，只有極少數住公屋，我只識一個，嗰個人就係... 我自己

佢描寫個事實出黎呻下姐
唔洗社工上身嘅

phd 識3個讀phd 3個都後悔到仆街

你諗多左啦

大家少睇呢啲野好啲啦。
唔少人都怨出生唔好，羨慕別人擁有。
人地有幾多錢關你咩事呢？
你走去諗呢啲嘢只會令自己人生過得唔開心。

日經post

第一日做人咩

好多香港讀唔到書既走去外國u 讀神科

屋企有錢供佢留學 真好

Well, 我唔agree with 你lor

呢啲時候就覺得成績代表一切？仲要中學？
連登唔係祟尚能力大於成績既咩

調返轉黎睇
人地老豆老母賺到錢 所以先比到更好教育下一代
同 你老豆老母賺唔到錢 你無左好多機會 然後猛話唔公平

有無諗過如果有錢人個仔接受同窮撚個仔一樣既教育 完全無視上一代既付出 先係真正既唔公平

扶窮唔係有錢人既責任 而係政府既責任
窮人下一代失去上升機會係政府既錯
公平地講 有錢人無做錯 窮撚唔應該仇視他地

可惜依架個社會觀念錯得太犀利 太多妒忌 仇富 睇唔過人地好

利申返先 係窮撚既下一代 但唔仇富

經典
我都唔記得有呢句說話

屌
我以前玩開 d 同學都係得我一個住公屋
一開始嗰陣覺得冇咩野
到大 d 高中入 u 做野越嚟越覺得自己低賤

人比人比死人，大把人家境比你差但佢地比你努力
既然你怨自己家境唔夠好，有無諗過俾一個好嘅自己將來嘅家？
利申 窮撚家庭

我只會仇視吸血剝削資本家。
欣賞心地善良既慈善家。

好聰明但唔夠分
Up乜撚野

山係石頭海係水

佢第一個例子都on9啦
講到人地係澳洲既成功完全因為有錢去讀書咁
講到有錢過外國=包成功
完全無諗過人地幾努力去improve自己英文

Band 3中學?

但最大個問題係窮撚思想
正如人地父母 有錢 可能會買多層樓 諗住收租
自己父母 有同一筆錢 就會放保險箱 放衣櫃
個分別就係依到

扶貧 除咗幫助改變貧富不均之外 政府就無咩幫到手

come on bro

屌 原來呀媽係女人

你咁嘅睇法好膚淺
捐錢都係想比少d 稅
跟本資本家係玩哂 想盡辦法賺盡d
如果有商家一邊剝削 另一方面損好多錢
咁你係唔係又愛又恨呀？

除咗幫助改變貧富不均之外 政府就無咩幫到手
政府做到就話囉
現實係政府係繼續幫有錢人
所以先地產霸權萬物騰貴

另外 老豆老母有窮撚思想怪得邊個？
唔通要叫d有錢人話你知點發達

失手差少少分

[quote][中學舊同學, 典型公屋仔
聰明, 成績中上
本應可以直入大學, 但可惜失手差少少分
屋企無錢供唔起佢讀Asso/high dip
焗住中學畢業後就要出黎做野幫補, 養細佬妹
做Sales仔做左幾年都係搵得20K/quote]

每屆都見唔少，聽講有一半以上既學手都係失左手差少少分

關資本家 慈善家咩事
有錢人就老奉既損錢比人？

資本家本身無錯
有錢人用佢既錢去賺更多既錢
同你用勞力去打份工一樣 無偷無搶 大家靠自己本事

錯既係官商勾結 簡單d講 地產霸權

巴打我家庭背景同你好似
ugard後要搵錢比屋企人睇下病咁
而且再讀上去對錢途都無用

same here 完咗個PhD 但感覺上都係死路一條 有得走好走

呢個咁既廢POST都咁多正評

同埋香港咁細撻地方
愈逼愈多人推高曬樓價
又大把人有錢買樓
換轉好似加拿大果d咁大地方
大把地起屋

其實成日話窮人發到圍
我當你住公屋 要養埋2老
當你讀醫出黎 可唔可以買間3-4千萬既樓？
幾個千令萬既樓？
窮撚就算你幾撚勁 你只係叫脱貧
你同有家庭人事點比 人地未出黎做野
屋企已經有幾個單位 甚至佢原本個單位你做一世你都未買得起
唔好再講窮可以追得上有家底既人 比你搵10萬你都只係脫貧
你搵十萬 人地搵2-3萬都輕鬆過生活

社會學上其實有Pierre Bourdieu 嘅階級理論去解釋
始終草根階層唔單止喺經濟資本下輸蝕
喺社會同文化資本遠遠唔及上流社會
社會流動性低一直喺香港以至某啲發達國家需要面對嘅問題

我未話窮撚思想先係大問題 又重複一次做咩
無錯呀 政府跟本無意思改善貧富不均
富者就愈富 貧者就比現金 鼓勵消費

有錢到唔知點洗而煩惱

絲呀
我都仲諗緊，但洗濕左個頭
心想讀，但見到無前途

現實就係現實
讀到醫出黎係開始由零有資本玩而隻game
有錢仔一出世已經有你讀十幾年書先辛辛苦苦得到嘅入場劵

識有個父母好有錢，個仔廢到最後放棄咗佢
揼咗佢去英國，畀咗層樓佢就由佢自生滅
然後佢日日返埋啲19工，放工就返屋企玩
廢得嚟又好寫意。好似半退休咁。唉

交左留位費啦? 交左就照讀囉

未交，但傾好哂做咩project

意思就係咁 你窮 你讀到醫都無用 搵十萬都無用
你唔會好似人地輕輕鬆鬆渣架benz波子 住2-3千萬既樓

其實好多人都係追求而種生活
普通人返工都係為錢為生活多
小部分人為興趣為志願
搵錢又係為左買樓安居樂業結婚生仔
但已經有左層樓
根本日日可以鳩fingfing
比腦細屌就辭職
要ot不了
多野做不了
普通人為生活為層樓只可以繼續奶細腦袋底

入到Oxford，Stanford，Harvard既話
我唔信有人會簡hku

又唔會話無用嘅
只係讀完醫出黎人生有新一頁可以搵到份好人工嘅工
另一邊有錢仔成功畢業老豆豪使八十萬買新車作仔仔畢業禮物

你想讀就讀啦 唔想你第日唸返後悔
如果一個人有能力搵錢 幾時都搵到

有錢 真係要捐 唔捐都係變咗拎去交稅
資本家從商好聽嘅 未錢搵錢囉 但好多時都係分餅仔 有人賺就會有人蝕或賺少咗
無資本家係無辜 只係成件事睇 無對錯
自己緊係話自己錢搵錢啦 你問下對手 問佢你係唔係以本傷人？
無對錯 只係角度問題

極端資本主義

人類大倒退返去封建時代

有錢佬 = 貴族

人生冇希望了 除非WW3

我都心大心細，想讀又覺得無前途
揾份關於quality assurance都20k起

敢你老母

香港只有2極人，一係好有錢一係好窮，窮有社會保障有公屋公援，小小有錢真係最慘
窮最少要3代先有錢，有錢仔果啲一定有大學，餓唔死，屋企仲有一班人脈關係網，想講富不過3代真係太out，人生自己先係主角，唔係為左錢服務。

唔會有世界重整
除非有天災
但平民都死曬
有錢人上曬太空

Btw其實普通人都係想安居樂業
唔一定話要有f1黎起跑
但基本住居需要，唔係廿年前私樓都要成一萬蚊一呎
唔係咁好彩搵到個老婆收入唔差公一份婆一份
真係不吃不喝先買到間屋

廢就認啦，大把村校公屋仔冇家底都AL straight A

好多人唔知

窮人生仔正仆街

都係個人選擇姐，你無料既話去到外國大學都畢唔到業啦，你有料既話問政府借錢讀ASSO都得架姐。我都有啲有錢朋友去到美國或者澳洲大學跟唔上，被逼翻香港搵工，亦都有窮朋友讀ASSO升翻UGC。其實都係睇你有無料。

係甘現實嫁啦，讀到上去既一定係有錢人，無奈想讀既冇錢讀 ，所以話 讀書唔叻都係藉口 冇錢讀先真！！！！！

以前電腦都冇，
中四嗰陣全部同學有電腦
中六個陣學校取消借電腦計劃
拎本小學字典讀中六七
人都癲

屋村仔律師醫生 vs 有錢仔律師醫生
點都輸 窮人天真到想入上流社會 ?

但係啲有錢人成日努力你都得
好黑人憎
最鐘意講去少幾次旅行
睇少幾套戲
就買到樓

咁似我篇專吸負評跳樓勸世文

成熟等於自願被吃的豬

你讀唔讀 前途都同依家差唔多
但係你讀左 你會開心D

呢個世界係咁架啦,不過希望唔好有人怨自己老豆老母走上不歸路啦

問政府借都要交第一個sem 嗰兩萬幾，
而老豆老母真係一蚊都出唔到俾你，
而交唔出會被停學退學，
一個月full time 形式 part time惠康都係六千蚊人工，自己諗下赤貧撚幾慘

入大學嗰刻就知啦

以前有個成績好唔撚掂嘅同學，f4俾屋企人踢去英國讀中學，結果non jupas入三大

又有個家底厚嘅同學，又係f4出咗去英國讀中學，跟手考上埋imperial。不過佢本身成績好好，但如果留喺香港冇出到去頂多都係上到Kong U

所以除非你iq180，否則讀書只係助力，父幹先係最一切

連登仔成撚日開埋呢d 阿媽係女人Po
其實咩心態，比藉口窮人/自己廢？

我成長果區10個8個都係公屋仔，唔少同學老豆老母拎綜緩，多數人中學都未試過走出外國，坊間大把名比呢個城市
但我地學校都有9成入U率

大學畢業5/6年，睇番當時班中學同學，有d做醫有d做政府唔錯既位置，有d係歐美搵到自己另一遍天空，有d就同我一樣，係香港都搵得唔錯，買哂樓結婚

開咁既po浪費你既人生討論阿媽係女人，不如諗下自己有咩計劃，點走出自己人生好過啦

利：無家底，但自己努力買到私樓

嘩屌一開返見到咁多負皮
我都係走先

唔使講到咁大差距 其實就算兩個人既能力 學歷 人工都差唔又多
一個要養家一個唔使 已經差天共地
唔係怪屋企 佢地已經盡力俾最好既野我
不過人愈大愈發覺自己無論點努力都收窄唔到同部分人既差距
大家細個讀書都唔成 自己就出黎做野 再讀pt為左拎張入場券
幾年黎家用同學費搞到冇錢淨
啲有錢fd中學畢業之後去外國玩幾年 番黎仲好似成功人士咁款
小康果班都可以慢慢搵自己興趣 又可以周圍玩
真係

以前有個同學高考而失手
之後去咗美國讀兩年pre scholl
再之後升上UC berkeley
而家中環返咗兩年半月入4皮

相反高考升本地大學嗰啲
最勁都係3皮嘢

窮到咁大把申請可delay/緊急資助
香港無咩好，但窮撚無書讀呢支歌仔n年前已經無得唱啦

岩啊 你有offer 有入學資格 學校點都唔會踢你走 OU另計

入唔到上流社會唔代表無前途

在中國香港聰明就搵到大錢？少年你太年輕了

窮人生仔唔緊要 我都想嚟呢個世界玩下 我唔會怨
但好多時窮父母會怨仔女點解無飛黃騰達
無視自己對仔女嘅投資同培養係少到令佢地競爭力低過人嘅地步

窮父母成世人死挨爛挨，根本唔知父母蔭係點運作
亦唔知飛黃騰達要有咩態度膽識
一味以為飛黃騰達好容易，努力=成功
再攞萬中無一嘅公屋仔發達例子嚟駁你

反而仔女好少怨父母無錢
好少攞萬中無一嘅窮公屋父母草一世錢幫仔女畀首期嘅例子嚟怨父母
有時真係覺得仔女對父母嘅愛係更加無條件同包容

離地撚出現注意
我都話中產有錢人成日講風涼話同離地
申請咗都冇用，
筆錢sem2頭先俾到你
但sem1完之前未交到踢你出校

係咪第一次聽呢，離地撚
唔怪得啲人仇富

我都唔明點解一定要下下搵上流黎比⋯
即係幾千萬都唔算有錢，一定要億億聲先滿足

咩field?

有得申請延遲交學費 俾你等到第一批錢先交學費

最憎個啲明明係自己唔中意讀書 但又要搵藉口話要養家所以唔讀

讀mphil phd呢d要做ra有錢收
有幾個fd係外國讀完phd都係外國教書唔返黎香港

離咩地
我當年先申請過學費延遲，記得交老豆老母銀行record就得，直至批核結果出為止
大撚把人有咁既困難啦
你間咩u，呢d咁簡單既procedure無人教你？

唔得呀戇鳩，你要係第一批錢之前交兩萬幾仆街
離完地未呀

申請咗啦
sem1完之前要交兩萬幾
筆錢sem2頭先俾我

下我就係其中一個要申請延遲交學費等loan到既窮撚 無穿無爛 上年u grad

咩u
呢個係好常見既申請黎喳喎，畢業左幾年唔清楚，但正路唔會取消呀嘛，講緊大把人申請

的確我覺得會搵到方法讀上去
但係生活環境都有影響 當然唔係最大因素
事實上大學生都好多屋邨仔
不過一個唔係神科 專科既大學生搵得幾錢？
讀完書之後面對既係20萬學費同失業
然後打份牛工 每個月又要家用 就算政府唔會淋紅油 條數都總要還
同埋當每一期都要為學費而煩惱 就唔會係你講得咁輕鬆

屌奶星 其實你有seek過help
大學生

可能我遲交掛，
因為填錯資料要重新填過啲資料

呢個係真
因為大多數人尋求安定，有工就唔會走唔會想變
但我同我身邊班窮撚同學好知道騎牛搵馬先係真理
你醒既話，係香港要搵4/50K up其實真係唔難，夠你養埋廢老供埋樓

我唔知你個大多數人係邊到黎 我身邊有錢冇錢既人都成日會周圍睇下有咩工好轉
同時你又話你身邊啲人都係咁 但又話大多數人唔會想變
同埋上黎呻下唔代表唔會努力
我唔知你咩身世 依家又有幾巴閉 但你呢啲口吻就真係似足啲死廢老

窮人生仔最多個小朋友靠自己
但養兒防老係on9 如果十幾廿年前咁粗養都可以養到儲唔到錢咁兩老就咪撚生
生完仔就算住公屋都好應該儲下錢
到退休兩老起碼有一百幾十萬自己咬
而唔係退左休完全靠個仔養自己戶口得幾千蚊 而種父母最垃圾

其實從古至今都係咁

回應番打份牛工個point姐
意思即係想向上流既人，個結果總會好過尋求安逸既一班人
現實既係，後者總多過前者

我唔肯定自己係睇得通睇得透
但至少我覺得呢個人類社會由古到今都係一個金字塔
你出身係邊個階層係冇得揀
但每個人都有可能爬上爬落
但如果你連自己係邊一層都未知
就想一步登天好高騖遠 咁最後大多數就只係會原地踏步自怨自艾

窮人最大投資咪仔女
見你轉工呀?做咩轉 打死一間咪好
星期六日冇野做?搵多份pt
人工低?唔緊要 由低做起
想投資?唔好啦 放落銀行收息算啦

出身窮家庭唔好賴父母
係你自己黑仔投錯胎
其實邊止香港
有人出世係trump個仔
有人出世已經係難民
你走難時人地做少爺仔
你好運就係Brooklyn beckham啦

除非世界係共產
否則點都有相對既“窮人”
怨天怨地瀨屎賴屁其實都係窮人思維

show比公屋父母睇
睇佢地講乜

垃圾

好難填㗎
有咩錯要山長水遠去長沙灣簽名去改

😂😂😂😂八大都入唔到，聰明？

你嗰區10 個有8 個公屋=你間學校10 個有8 個公屋？
仲有你邊間中學有90% 升U率？
又或者係你未見識過出面個世界有幾大
人地識緊uncle auntie 嗰時你仲番緊PT
雖然我都覺得呢啲post浪費時間
因為根本改變唔到
由起點開始大家已經唔同
去到依家你幫佢打工
所以討論呢啲真係浪費時間，不切實際

80萬都叫豪洗

唔只香港，其實全世界都係咁。

又講啲係人都知既野當大道理

睇化晒 開心啲就算

讀HD/Asso都唔夠錢真係好誇張喎
Grant Loan唔得咩?

我果一代（70後）仲係港英時期，有big 4舊同事父母都係公務員，住嘅係喺綠楊新邨政府宿舍，3姐弟中學就去英國留學，讀到大學畢業先回港，滿口倫敦口音英語

蒼天呀

我屋企拎綜援
我八千蚊都無
部電話都係多得善長人翁捐比我我先有部note2用
平時要去食物銀行拎罐頭同公仔麵先生存到

邊有後生仔會去食物銀行

有錢人係體會唔到窮人點生活 唔使執二手飯已經好好

又聰明成績又中上，起碼都入到OU掛

有人真係當ou 係u

真係唔怪得啲人仇富，明明直接同你講現實自己個case又要走質疑

我又唔係咁睇，我反而覺得佢地老豆老母花咁多錢去「栽培」佢地既子女，最後咪又係要同我呢個窮J一齊做同學

唔好因為出生窮而起事業上睇唔起自己，不過溝女方面就另計！

最怕養兒防老嘅父母，對子女付出少，長大後又對子女需索無窮，好似子女欠左佢咁

當年Alv時期係90%，好出奇咩？
幾垃圾既學校都總人有成功，香港社會咁多資源，讀書既野無得賴邊個
至少我知到好多同學窮到無錢補習，但一樣可以成功

講親有家底po總有人講識人乜乜乜⋯
係識人一定有用，但好多專業領域話知你識人，你無料一樣都要躝
講咁多但連入場卷都拎唔到果班人，其真係好無聊

打錯字：
係出身

好有假膠feel
如果絲就嫁左去啦
日日high tea, shopping 咪算

我未聽過後生仔去食物銀行
問多少少都叫質疑
新聞排隊果D全部阿婆多

屋企有一億 我搵緊萬五一個月

有家底，就算父母唔益你，但起碼你唔洗比家用
唔洗担心比親戚話你唔比錢父母
唔洗担心自己加左人工爆左公屋入息被除名

成個人生，自生自滅都唔錯

大把啦,樓主既例子其實算少數,咁啱佢又遇到就當正所有人去外國讀書都係咁

好多返到黎都係打份牛工

用錢搵錢從來都唔係新鮮事

其實八十萬買架車叫唔叫豪使我都唔識定義
月入五六十萬果八十萬又真係散銀黎
但月入五六萬都未必會使八十萬買架車黎送比個仔做畢業禮物

我係典型公屋仔
小學成績中上，邊緣band1碌入英中
頭2年完全跟唔到都大概200/220名，僅僅升班
中3爆seed上100名
中4得90人理科排81
中5再爆seed上頭30
會考3A4C 24分
上到中六理科30人我排28
中七AL ABCDD入佐科醫療

Fg 2xk
做佐3年後轉工40k
衣加逐年跳pt

父母中學同小學學歷
有少量補習
其餘都係靠自己

有家底會幫到，但只係條路易d, 如果自己唔努力都係一場空
有實力，有資質最後都係會有結果，問題係你肯唔肯花時間，係會比有家底既花多d時間架喇

講真，如果公開試失手，花多一年repeat考多次
有實力唔會再失手
冇必要硬讀asso HD駁U
重考機會一定更大

呢個社會總有人係齒輪，有人係螺絲，知道自己定位就夠，由螺絲仔變成大螺絲已經好叻
大家目標，著眼點都唔同
好難比較
所以討論黎有啲無謂
公屋嘅人講緊點上車
中產嘅人講緊點生活
上流社會講緊點維持同得到更多

如果連入場卷都未拎到
更加唔需要講

好多人讀到書搵到錢就係想買樓置業脫貧
但有錢人出世就已經到左普通人嘅終點
當然好認同有家底但廢嘅都係無乜用
但你返工為搵錢
有錢仔返工為做比父母睇我有返工架
不過又窮又無努力過就認命算啦

80個買架波子二手新少少都窄窄地
我屋企人同朋友人工都唔係話好高
不過你資產OK多嘅話
80萬買架車都係月供2萬內
玩1年放出去再換又得

藉口咁多做咩啊 我冇家底中六畢業咪又係搵到錢

冇錯⋯⋯人地老豆老母當年都係窮
但敢嘗試、有勇氣
自己學門手藝
而家開舖頭做老闆做到fatfat
我老豆老母當年今日都係一模一樣嘅窮人思維
啫係所謂好「認命」嘅人，相信自己一直都係咁窮咁慘
搞到到咗今日都係打啲辛苦工
所以咪學你地老豆老母
而家係比以前難發圍㗎喇
但只要自己敢嘗試敢創新敢搏
一樣可以改變命運殺出一條血路

老豆老母咩思維並唔代表你都係
我老豆老母就係廢老，日日打份牛工
叫我中六考差佬
最後我咪又冇聽，由頭到尾而家啲人冇決心去搵錢
先一直咁窮，明明四處商機
根本搵到錢既來源並唔係正職 而係副職

人生從來都無公平兩隻字

去ou /東華讀護士啦，翻身機會

有錢真係去外國讀書，學下白人模式，人都醒D

好過貼錢去讀乜撚IVE/ASSO 啦

我 d 同學唔係好有錢
只係我屋企太草根

山係石頭海係水 打咁多廢話

出來就知家底有幾重要啦
成班人打哂飛機
又話咩努力做到專業人士
人地有錢仔已到終點

好心知足啦
可以出世於香港已經贏咗全球超過60億人
就算生活艱難都好過好多人啦講真
你諗下可以做上流人嘅機率
好撚低 咁易刷得中咩

差啲入大學都叫聰明

當年asso 讀完一年報non-jupas...成績應該係全級最top，無一都有二 (cgpa 3.98)，個時啲老師話全級一二就穩入我想讀個科...但等左好耐都無消息, 打去admission問，佢話個年唔收year 1，淨係收direct year 2...喊出黎 點知最後入到另一間u識個有錢同學，佢阿哥係我asso同學，仲exact7ly 入左我想讀個科，cgpa又低過我...
你話佢唔係靠關係我真係唔L信

好心你啦 買架車都要諗住玩1年賣返出去 笑鳩人洗80萬唔叫豪洗 人地有錢爹地一炮full pay啦 仲同你on99月供2萬

仲有 通常中產同真係有錢果啲通常生一個
香港擺明玩盡 dse直程唔理 都可以去澳英加讀
讀幾多年都得 讀完有小本做生意/首期

窮人屋企最少生兩三個 連果啲少到可憐既資源都分薄埋

無得講既 只怪你條命生得差 又無勇氣自殺喎

我係公屋妹
多謝你最後果句！

啱啊
有錢可以hea做，做自己嘅事
其實窮定有錢都係想咁
窮又想改變生活
只可以靠知識改變命運
到你改變到命運揸住幾層樓
到時就夠鐘退休
而你個仔個命運就真係改變左

所以先有人“窮人唔好生仔”嘅道理

有資源培養仔女係一定
但佢地基因都一定好過普通人
唔係阿豬阿狗都入到呢d科/做到呢d位

你只係睇到人地屋企有錢 但睇唔到人地係外國有幾努力 Sosad
其實人地努力讀書唔洗出外國一樣可以讀HD行條差唔多既路
如果你話佢屋企無錢供佢讀ASSO/HD一樣都供唔到佢讀大學
政府一路都有幫學生 唔好再怨天尤人啦

依家先知😑？

其實重點唔係廢唔廢....

靠loan讀到大學畢業係叻既 不過畢到業出黎果條路難行到呢

啱啊，少講嘢，多做嘢
好多人都係諗完唔做，條橋幾好都冇用

當你唔靠家底獲得其他人都認同既成功，個種滿足感真係夠J一世

唔係串
但呢樣野中3已經知
果陣好多同學外國讀唔駛考公開試

大律師？

連登之前都有post過
自己睇

我都係

本應可以中六合彩, 但可惜失手差四個字

跟著仲要睇住人地一注獨中頭獎

現實就係咁唔公平

On 9
性價比最Q低既路！
AP 先六，七萬starting , proposal 寫完一個又一個，grant 得10%成功率
冇funding 又驚比人抄，有又做餐死
有data又要爭出三四星journal
出唔到幾年後拜拜都唔知做得d咩⋯⋯
你諗清楚

利申：part time mode doctoral study full time teaching staff... human study, recruitment phase....煩緊冇case 冇data
寧願失業都唔會入tenure track

哈哈咁你有咩高見?

認同，窮人出世個刻已經注定辛苦命，好彩就個仔條命可以改變

That’s just life

你不如話如果有錢就唔會窮

都係巴打心水清

唔通你就係BLACKJACK

香港做學術都係死路一條

你認為你畢業就可以成為上流？ 頂盡比你都係成為中產

咁無家底應該點
即刻自殺刷首抽

中學有個公屋同學
但係好有錢，屋企人做公墓員
DSE全炒
送去加拿大讀high school 再駁大學讀設計
另外又有條友勁有錢送去美帝讀

咁依個係個位人乞人憎既問題
唔係有錢人乞人憎既問題
唔好憎屋及烏

貧者愈貧 富者愈富

未試過睇留言睇到咁尷尬，睇到成頭問號
望兩下就嗱嗱林向下撥

好彩我由細到大都唔太聽話
佢地講啲嘢都唔make sense（唔代表我唔愛佢地）
我好相信自己嘅判斷
老老竇竇其實外國一啲diploma同asso差唔多價錢
點解唔去嗰邊讀書，然後working holiday，或者掉轉次序都得，搵啲讀書嗰陣都可以pt嘅國家試吓
話唔定可以儲到舊錢，令自己下一步更清楚，可返黎洗底轉行，又或者有人喺嗰邊賞識呢
個個真係以為外國讀任何書都好貴

都2018啦仲有人窮到書都冇得讀

外國大學一年學費都好似廿幾萬
不過都見過有啲人 錢係夠送佢地去外國 但就唔想使咁多錢係子女身上

根本上啲人話老豆老母影響自己思維
我又唔覺有影響到 個個都識嗌廢老
佢地真心話咪怪屋企冇錢影響自己
話屋企人既情況點影響自己
實情係自己唔敢踏出第一步
我就97年 我中六畢業 自己搵個門藝學左
完全唔覺香港點樣冇機會
對我而言屋企人愈奴性，我愈討厭，愈唔會學佢地
我屋企咪又係窮，電話屋企冇送過比我

一早知啦屌

曾經全職炒股輸哂百五萬積蓄
全靠老豆比多兩球我番身

講埋晒啲係人都知嘅嘢做乜鳩

有錢人啲仔女通常有自信好多 單係自信呢點已經玩曬

都要睇你上進心
同埋有錢到點既程度
小康/中產既
相對真正有錢既 (可能屋企有家族生意、幾層樓收租)
其實距離都幾大
什至有啲人睇落似中產
但實情係租樓
無資金買到樓

錢紙貶值
呢家百萬富翁已經唔算得係乜
過千萬啦 咁就比上不足 比下有餘

屌 我夠知啦， 可唔可以唔好講出黎呀， 好撚hurt呀

有無諗過如果你屋企有番D錢
你根本唔會為搵到食而自豪
係有空間比自己去達成自己既目標而自豪
香港幾撚多人係搵左供樓搵食日日行屍走肉番工

所以我咪話讀diploma冇話讀大學囉⋯⋯真係唔貴㗎都係差唔多幾皮嘢港紙一年
與其做asso仔，不如出黎外國見識吓，wh儲少少錢，再搵門有興趣嘅手藝嘢認真讀吓
讀唔成書之後喺香港讀asso嗰陣咪又係要返pt
但香港讀完asso之後如果升唔返大學又可以點

唔係wow, 心態決定一齊, 又一個兒登post

屌你老母

97係21年前喎巴打 點同而家比
其實香港學生壓力太大喇
好鍾意同其他人比較
因為年少無知比較容易受大人說話影響
尤其係一啲會將你同其他小朋友比黎比去嘅父母
你食佢住佢嘅
好難話一啲影響都冇喎
再加上媒體影響
我覺得真係唔同以前㗎
其實錢可能係問題啦
但我覺得更大影響係佢地思維同管教方式
有啲根本就唔識教
你試諗吓如果你老豆日日喺飯枱前都係埋怨呢樣埋怨嗰樣
同埋會唔理你係咪想溫書都係要大大聲講嘢嘈到成屋都係佢把聲
又會話你冇用嗰啲
你真係好難先會有好表現㗎
但我又識有啲朋友窮得黎家教好好
佢地做乜屋企人都好支持好正能量
所以讀書各方面都冇乜壓力
大個亦搵到好工
我好彩囉臨精神爆煲之前選擇咗出走
如果冇走到嘅話可能今日頭條有我份

lm

唔好亂咁譯我既意思，完成我既夢想係需要錢，所以又唔覺得行屍走肉，好多人成日一碌尻打沉成個船，話人被社會植入奴性。
搵錢又刺激，又完成到夢想，我又唔覺得係一個壞事

我話我97出世

我呢d唔係叫心水清
叫深受其害

呢個on9 post既結論除左窮人唔好生仔仲有咩

外國大學唔洗讀書都會比你畢業?
聽書100% 英文, 舉手發問又英文, 你覺得好容易?

應該批鬥果d用錢黎買前途嘅人

我出左黎做野3年幾，自問好負碌，主要係外資銀行做，不過都睇得出家底真係好重要

首先，自己身邊同事一係鬼，一係外國讀書返黎，除左我自己之外已經無人係local u畢業

外國讀書返黎既入面，就係家底既分別，事關有一半都係香港讀唔掂送去外國，淨底果一半本身就係外國長大

自己而家都開始in人，係interview對比之下，香港土生土長既candidates真係幾柒，就算三大都係，著衫、談吐、英文都比下去，完全唔會揀到

lm
不過有時講咁多呢啲都冇乜用 條路咪又係要行落去

頂自膠

中學有冇錢去補習已經係一個例子啦

呢樣真

家用已經係一個例子

大家有無同屋企人坐底傾傾家用比多少？

如果壓力大，手頭緊，有無向父母要求比少啲？

窮人唯一出路就係考政府..
起碼你想生仔都有D保障
臨老唔會cut走你

我呀爸做政府工,呀媽番全職普通收銀,要借完全冇問題
同學呀爸開公司(應該細型)佢仲借到唔洗還果種
利伸:住公屋
咁講只係想証明我地唔係極窮,但要借完全唔難

唔好再講
睇完喊出黎

公屋仔靠自己入三大
但連exchange既錢都俾唔起
畢業之後衰到差d要撈保險
最後都係靠政府工救自己一命

窮人唔好生仔係真
唔係個個咁好彩可以搵出路

冇低下層邊會上層

OP “其實”啲乜嘢？本來就係咁

You are not alone, 時下大部香港後生仔生活寫照。

睇得多呢啲post遲啲又會有連登窮撚去自殺/殺埋自己老豆老母

利申:不過同意有父幹係可以唔使行得咁辛苦

根本係家底決定你既前途
點止改變